連登巴膠怒屌益智交通關注組暨大涌橋路大法好專區

三毛名單
1 R730
2 光復九巴時代健榮
3 秋本_五十鈴

唔好靜靜雞del個名

回覆、爭論
Block7、無視

送俾秋本

ig plz

發現而家681下繁都幾誇張
平均成粒半鐘先由灣仔返到馬鞍山
再係咁搞法不如開條181X算

自己去問
日本AV業界/AV女優綜合討論 (83)

806A/806B分段
科學園路<>運頭塘 $9.5 (首年優惠收費$8.5)
恆輝街<>碩門邨$7.5 (首年優惠收費$6.5)
濱景花園>黃泥頭$7.5 (首年優惠收費$6.5)

試過由油街塞到出大老山，塞到瀨咁滯

巴士司機 站長 稽查 派更 工程部

有乜工作看似簡單但其實複雜到仆街?

P牌唔可以開多於1個 post, 真係唔好意思

要由將軍澳去何文田, 有咩車可以搭?

根本上塞紅隧都無咁誇張
而家係誇到杜老誌道已經開始塞
有乜理由係要巴士走去就私家車行西隧呀，嚟緊話開982X喎

296A駁17？

寶林坑口係咪搭98A轉17?
同埋係咪有轉乘優惠?

98a/296a＞17

何文田邊度先？
如果何文田邨就 105小巴 > 17 / 紅 van

第二程減4.2

以前坑寶去何文田我係搭297去紅磡轉車
之前冬天試過坐98C係九龍醫院行返上去

公開大學

嘩, 咁好腳力

今日試左青沙轉車站，班次真係太少

好多蚊，未見過同時多過10人

去OU嘅話其實九龍醫院行上去都唔算好遠
都係沿公主道行 10分鐘到

怒屌東隧起動九龍東暨英皇道大法好專區

可能夠10隻馬騮嘅

如果我住白石角
我會諗點解會無一條正正經經去大埔中心又平 例如$6.8之類嘅線呢

得個睇字有咩用？

想快嘅咪富豪東方轉17咪算

想講682西隧版

274p/s

就快有啦,但係肯定會塞西隧
随時打和

坑口人想直出其實可改91落坑口,將隧,觀塘道
91M縮去煜明苑
95M同296m合拼改經觀塘道
98A改經寶豐路,寶順路,將隧,不入坑口圈
93A+K取消換將秀天元巴士線

其實有SP8,不過收費好貴+冠忠接駁
其實可以交比九巴接辦轉雙向

下繁入西隧車速都開始慢，
可見將來西隧同樣打柴。
等到粉嶺沙頭角大埔西貢新發展區入伙，
上繁吐露港由廣福開始塞，
下繁西隧塞返去金鐘不是夢。

邊有計
搞咁耐結果都係以港島/九龍東做商業中心
又不斷塞車，啲人咪係咁出私家車返工好鬼過囉

根本香港人口太多+土地少先咁
仲有每日150個,遲早香港會陸沉
Bno平權可以解決到依個問題

人又多 私家車仲多

得喇知喇
買返個 isp 死返 9talk 啦

9talk咁多小學雞+侵化我言論自由+我己是大專生
為何我要回去?相反連登同我政治立場一致

沒眼睇香港,根本開幾多新路一樣塞

齋扑冇人理你哋？點解每日整幾個思想落後又不設實際嘅智障嘅

西隧就算塞
有排都唔及東廊東隧觀繞大老山加埋

而家入西隧最耐係干諾道中堆燈
反而擔心連翔道好過

政府on9不作為姐，加埋弱勢政府可以點
加私家車牌費，電子道路收費
cut停車場嚴格抄牌
提高考牌門檻
再補助public transport 提升個服務質素

香港地無車真係唔得嘅人唔會真係好多
但失敗而放任嘅政策，唔俾你迫到揸車先奇

都係果句，弱勢政府乜撚都做唔到

第時六幹

又有新玩具

收皮啦屌你老母
見撚過科大下繁91同91M爆晒車留後幾十個未
仲要比你搞到冇車架車去寶琳
你想科大暴動咪咁做囉
要FF死撚返鳩talk啦

你自己咪又係小學雞
大乜撚專生 廢柴先叫自己做大專生
反而讀科大個啲就唔係人 仲要比人狂cut巴士

佢俾人踢爆玩分身跟著俾人停版

起動九商2.0、西九龍填海區2.0

應該會問點解交通費十級跳
出大埔9.5 沙田8.5 石門11.8
出去轉車又無bbi，明明好近但計落貴過返北區/大西北

咁西隧上尖山夾硬黎都可以上三仔落貨櫃碼頭再昂船洲上嘅
應該唔會點塞

整條大埔 白石角 沙田嘅巴士線 雙向分段
272S全日
我覺得呢啲係白石角入晒伙之後值得做

新樓越起越多 但又真係有咁多人住

Ching讀咩大學？
但科大問題係非繁無人呢
所以坑口人想要條91並不過份
科大最多星期一至六上繁北行及下繁南行兜科大
已可取代91角色。

91M中段係坐到三四十人甚至半滿
試過返寶林科大前半滿
科大以外既客源其實冇大家諗得咁細

半滿既話只係留91M已可應付
改91落坑口觀塘道對客量有幫助。

坑口只要入錢就可以解決問題

落觀塘道24/7和你塞

經一經寶林最盡都係6、7分鐘，點解班坑口撚頂唔到
咁少時間都頂唔到不如直接搬出市區住，Galaxia啱唔啱你班坑口撚

咪撚理佢
之前試過中午係牛池灣91同91M齊齊爆車上科大
條垃圾11啲車又去晒做11M搞到成日甩班
不過91 91M呢兩條閪線旺丁唔旺財就真
聽講91M係厹蝕錢三甲

比條坑口直出巴士線也不過份
始終尚德咁細都有三條直出

塞將隧都唔只呢個時間

因為白石角有錢人住多

又一個搵兒登嚟做避風港既院友
呢到要屌人仲勁撚過鳩talk幾十倍啦
又一堆五毛坐鎮
一間比人屌又喊住話兜登地獄

住坑口唔好對巴士有咁多要求
好似屯門咁西鐵輸曬先講

一個係唔想做
一個係想搶地盤

98A可唔可以學296A飛走apm同觀塘站
日日塞迴旋處見到都唔開胃

只能説坑口好慘

我因為太煩膠先鳩talk封我姐

其實早就應該行下隧道
觀塘市中心站行番去APM+觀塘站好近

我建議送隨意門畀所有住坑口嘅人

用隨意門就過唔到隧道屌閪

apm個站見親都好多人上
唔知係貪唔駛過對面定有位坐

91M蝕好似話係因為出彩虹收緊-$0.1

但因為呢個站成日搞到塞多10分鐘而啲班次又甩晒
我係班魚情願行遠少少都好過鳩塞鳩等

冇特惠站都係蝕
BBI位位收1.9而且行山皮費又重
就算冇BBI 91M都偏平 98A淨係去到觀塘都收6.1 91M去到鑽石山又係收6.1
講緊去到差唔多地方既102反而收9.6

上次係牛頭角站入寶琳諗住等98A入去
點知ETA不停遲 計過遲咗成8分鐘
最後見A29就衝咗上去又快又舒服

你都知要喺觀塘過對面幾煩㗎啦

碼頭都算係咁
雖然冇61X 263 E33/58M 260X
不過59X依家比得幾足
琴日12點幾4分鐘一班出九龍
跟住成架車大概50人 應該

10蚊大法好

所以咪叫98A行觀塘道隧道
起碼避開咗個濕鳩迴旋處塞少一到先
雖然觀塘道堆站位應該要全部執過晒佢

岩岩見到架20全吉咁滯
270A/81C滿好多

收皮啦屌你老母

apm 其實行天橋就過到對面小巴站 其實都諗唔明點解唔可以飛走一邊
淨係東行唔落隧道都應該ok 掛

牛頭角站咪一樣駁到鐵
觀市行過對面咪一樣到觀工
人地尚德搭296A 未來康城98咪又係咁
問題你揀站位方便但鳩塞甩班定係行少遠遠換車程班次穩定姐

點會非繁冇人，你讀過大學未？
定係你間大學日日返9-6？

其實觀塘市中心站行去觀工+地鐵站好近

塞將軍澳道落橋位同個濕鳩迴旋處真係搭93A/95M係同仁街/裕民坊落車好過

apm朝早真係最多人落
而且朝早東行勁塞，根本無可能返轉頭先落車
98 296A唔使兼轉鐵客點同

98A一來總站都開唔足
二來班卡佬好多專登碌到同牛頭角特車拖卡
唔係純粹塞車

市中心唔一定上到

創紀之城行返轉頭都得
係個濕鳩迴旋處塞得嚟都行到
如果堅持要停apm以迴旋處咁既交通情況真係趕客
情願坐其他車好過

為保港鐵生意 運輸署擬否決巴士分段收費 元朗區議員籲市民聯署抗議！

而家 asso hd 連文盲都收？

咪又係中學雞一個識幾條線同睇下地圖就係到大言不慚

點解巴士 post 會講 AV 嘢?

沙田上下繁就應該值巴士
大埔就真係應該要有全日20分一班車 唔係淨係得74d

VN5095屌你老母
違泊搞到長沙灣道近昌華街個街口3收到2

最應該cut咗鳩月台同性阻礙
搭親都飛站又搞到上唔到橋

170難啲
去南區得佢

i大好似真係返9-6

會特登留度7點走

不過早走嘅代價就係要早起身
朝早上堂, 中午打後點就走得

269B搭晒全程唔塞車要預幾耐？
一大朝要喺紅磡入圍城做嘢
但係唔想畀錢黨鐵賺

FYI:
非繁 紅磡站 > 大欖 45 分
下繁 紅磡站 > 裘錦秋 85 分
去銀座嗰頭 撞正有車轉 265B/269M 會快啲啲嘅

HKCC扮咩讀大學

3-8走一定爆車

運輸署真係
正經嘢又唔見你做
有D好事又出嚟阻撚住晒

WU6335@99

東九先最慘
彩虹冇一架車上到
就算迫到上車仲要繼續起動九龍東
衰仔搭黨鐵彩虹又迫唔到上去

裝咗樹檔

邊間

277E而家少咗好多人
係咪因為冇人北上

89B正常情況係上到車

619x幾時先肯加班 上個年度rpp講明話上下午各加多兩班車 但都仲未實現

仲未諗到揀邊間好

混吉岀曬名垃圾架啦
之不過其實區內有雙向分段收費係雙面刃
好處係居民有選擇、疏導下K巴同廢鐵囉
但咁做勢會拖慢對外線車程、減低巴士效率
到巴士公司想再重組時
又會因為區內雙向分段收費問題而比區佬反對
你睇269M唔需要雙向分段都已經比祖堯騎劫到就知
所以要搞都要諗諗點搞
係咪真係要一次過拉一堆長途線落水搞

速大

點解我睇唔到嗰條友
係咪弱智人士R730

6成客俾$1.9，3成半價，得1成俾足$6.1
條數唔柒就奇

屌你鯨魚係咪魚

含大都係大

咁冇人坐開咁密做咩

周末下繁都爆爆地架

行好遠
架垃圾80同88成日爆晒
又要兜VIP區/沙市

係

禾含

岩岩坐南行
窗口位都唔滿

咁唔跟時間表邊有人坐
尤其厹個戇鳩嘢真係只供參考唔保證有車

南行係廢廢地
我上面講緊北行
277x就好好多

下繁已加開1703及1752

個app

下晝搭北行都係咁

呢個係城記自己加特車啫
未正式入表

同1748 九巴980X 同埋948下繁新記1756, 1840－1920 3變5一樣都係未入表

8806 103

速大 VS OU, 你會點揀?

速大其實返邊

一係紅磡灣(hhb), 一係西九龍(wk), 視乎你讀咩 programme
hkcc 嘅校園都係一樣
想知多啲嘅, 不妨過嚟 hkcc post

兩到交通都好似好過鯨大

agger ，開屯元天區內線好過

48X應係跨區長途線之最，去沙田未上到城隧，站站有上有落，班次大打區內線對手36，荃灣居民prefer 48X多過36，48X又有M線BBI，完成拖慢去沙田效率，違犯48X定線目的

敢打賭呢到有好多人唔知KU5862有咩分別

敢打賭呢到有好多人唔知KU5862同其他短豬有咩分別

搭車去鯨大係咪無咁方便?

速大只不過係掛名啫
雖然證書會有 PolyU 嘅 logo, 但諗緊應唔應該揀

不如你講講當年ASV49 KB2508出牌前有乜野傳說先

大家都是學店 不用分那麼小

朝早既話由紅磡碼頭總站出發去到天水圍市中心總站行車時間大約係 65-75 分鐘

洗耳恭聽

88xx@103
E6X@914
睇黎今日兩間公司都決心派大車行頹廢過海線

當年36同32B合併改做逆時針循環咪唔駛拉埋48X東行落水囉

當年傳佢會上設計比賽全廣？
最後上咗去3ASV141度

KU5862係四波

而家順時針循環對厹係賺更多錢

逆時針循環的話，趕更多客坐48X由梨木樹坐落荃灣係$4.3變$5.8分別
但而家順時針循環趕更多客坐48X荃灣坐上梨木樹係$4.3變$8.1

36 upgrade 48X條數
應該夠晒補貼我哋C48Z有餘

新西翻UST
搭5個鐘車上1個鐘tutorial

識+用既人真係得巴膠
48X梨木樹真係可以落半車人
包括大窩口上果堆0.1客
另一邊廂263繼續企車頂

屌拿星宜家連翔道上青沙日日都車太多
搞到未到南昌站就要拉手掣

青山院友：青沙一定唔會塞車

我只會91M<>27

半全日 山上都幾實夠客

一粒鐘轉91M只需8.3

黨鐵彩虹站如果九龍塘方向第6/7卡會易上d
最難上係車頭，會比觀塘撚霸晒d位

屯門都得觀塘唔得？
流浮山刀手改做車手？

都有得諗 非繁停埋秀茂坪道 唔洗等601

關觀塘咩事

早2日下繁經過
有架黃公司981P已經塞到麻木直接行慢線上東京街交匯處打尖

發神經將元朗打咗做觀塘

去到上橋入青沙先通返，
但其實兩條分岔路都好順，
唔知前面塞乜撚嘢

cut 線

香港人老撚土駕駛習慣
臨尾先cut線

點解87系當初唔係行九龍塘入MK而係經農場道碌晒成條南昌街再經荔枝角道去MK

87D有入過南昌街咩
諗住沙角新翠有81C/81M/86C/88M去九龍塘掛
咁87A/87B咪行南昌街
可能當年應該揾86A換286X唔係86B
反正馬鞍山都諗住拆286C全日

87/87A/87B行石硤尾，廢線3寶
86系經石峽尾，客倉係深水埗、長沙灣，轉長沙條條飛走石峽尾，石峽尾食之無味，棄之可惜

呢個應該歷史原因居多
要知道開87A果時81C都未有（87A係83年開、81C去到89年先開）
同埋事實果個年代荔枝角道的確旺

87A係好早年已經有冷氣車（87A 92年加冷、沙田區只有81C早過佢加冷）
係果個年代，有得冷氣車都真係線王

謝指正

應該咁講，係成個需求改變左
最早年87行哂舊87、87A同87B沙田區路段、客量大到要拆87A同87B就知需求大得好緊要
其實大角咀係擺車多，係果個年代、太子果帶係旺過而家所謂旺角中心地段

講返清楚最尾果句
係當年太子係旺過而家旺角中心地段，去到九十年代以後旺角中心地段就超過左太子

或者另一個角度睇
運輸局唔比巴士同火車有咁大競爭, 就搞到 87A 87B要經石硤尾深水埗先落到旺角, 仲要因為遷就大角咀尾站(唔過得亞皆老街以南), 焗住停唔到彌敦道

87A冷氣車係咪因為柯打680先至有

完全正確（個柯打一路都而家287X都仲有不過係680B）
但又咁睇，係九十年代初就算58M/58X呢類線王加冷都係因為要柯打堆晨早特別線先有、最早期72X加冷都係因為要開271先有（後來271轉全72X變返全熱就另一故事）

係九十年代初冷氣車好少，基本上派得冷氣車都真係客量有返咁上下先會有

九十年代初冷氣車少，2XX系都唔夠分，更可況加冷

果時AL+AD應該一百部都未有
所以唔否認87A當初有冷氣車係因為柯打680（同時81都因為柯打680而加冷）

但好肯定係，果時派得冷氣真係線王級先會有

都唔出奇
因為81同87開果時都未有呢樣野

81C富安唔少乘客
佢平行時空嚟

87D九龍客倉係MK，成日係要拎去尖沙咀車程比
81C旺角、何文田段窩打老道有幾多客？
為了尖沙咀阻住87D、81C重組

其實晚上8-9打後87D尖咀佔客量比重會高過日間
根本厹套模式好不合時宜淨諗繁時，87D要拆青沙特快係應該晚上8-9打後做

果個時段九龍方向不變
馬鞍山方向，287D停完中郵後上青沙，同時87D學尖咀封路咁紅火開下站中郵原路返馬鞍山，去分流尖咀佐敦客
油麻地客地有位坐就87D、要快就287D

好掛住87b果啲AL 冷氣夠曬勁 同av差9條街

好懷念...
細個果時睇開個醫生係旺角中心，走就會扭阿媽坐87A，因為得佢有機會係冷氣車、當時87B仲係全熱而87到取消都無加過冷

以前都市重心響果邊

不過到後尾得返熱豪又會想搭熱豪多啲

人就係咁，物以罕為貴姐

冷氣車少果時仲有一個幾有趣柯打，唔知而家取消左未

好多年前182仲係冷熱混合時代早繁有個89B柯打（89B仲係全熱），跟住80M要柯打89B頂返個位，所以以前固定有短車早繁行89B

到182中巴交俾城巴做即時轉全冷，同一日89B就加冷去柯打182
跟住80M柯打89B去補返柯182部車個位一直到89B/80M全冷都繼續
但唔知開280X後仲有無定一早取消左

而家調返轉182朝早柯打89B

不過琴晚608開到半個鐘一班仍然空載

係啦，以前182中環尾車都係89B嚟柯打嘅, 唔知取消咗呢個安排未

比祖堯騎劫？？？

而家182蛇車做返港碼尾班
不過部車由下晝開始都係行89B, 唔知係咪89B司傅揸

覺唔覺得而家對巴士司機有啲逆向歧視

嗰陣好似982x每加一班, 89B就要減一架掛牌, 唔明點解係咁安排

煲煙煲到甩班都唔屌得，惡撚到

可能嗰時想集中歐五車掛182掛
182我記得上歐五綠蛋初期得5正3蛇其中一條蛇仲要係S80收車
多得982X而家玩到6正9蛇
但而家都有幾個字軌要做89B

有印象一兩年前經常深夜中環走時會見到威豬行182
應該就係你口中89B柯打

巴士司機負皮？
你冇時間煲煙係公司人手安排問題，
時間表寫嘅班次做唔到，問你兩句都要屌返轉頭，
同嗰班俾高層迫害但發洩喺顧客身上嘅熊貓步兵有咩分別

佢講大一大抽野將81c慢既責任推曬比mos，然後再建議多一條線到第一城直出尖沙咀

喂大佬咁點解唔係81c唔兜大圍直接出尖沙咀啊？
你整條沙田車經大圍放81c走唔得既

話佢唔係住濱景都冇人信

同埋點解佢覺得馬鞍山覺得81c慢唔係因為兜大圍？
馬鞍山人親身體驗你都質疑？你用咩身份佢質疑我地既感覺啊

人類總係習慣感覺行先。
沙田段81C慢，87D快，
九龍段81C快，87D慢。
然後只見到87D沙田段快嘅一面，九龍段照係咁停站架啦，快咗都唔覺。

相同情況亦適用於馬鞍山第一城來往深水埗。

感覺上幾違反常理都好，呢啲的確係事實。
以上係第一城admin搭咗廿年81C 87D 281A嘅見解。

原來講撚到明自己住第一城既，第一城巴膠關注組黎

其實81C（281B/281X）問題講到口臭，問題在於厹算死草要收足大圍回程$8.9，只要滿足唔到呢個條件厹情願唔做
係呢個前設下，厹情願留住81C都唔肯拆281B/281X全

咁係條友on9，81C一定係沙田慢
現時大圍可以貢獻81C近一半客，又無可能成條抽走
但現時走線下縮到唔入馬鞍山係點都收唔到$8.9

係呢個現實層面下，基本上81C/87D只會維持現狀、77區班客一係就步行也不是太遠坐87D一係0066

沙田VVIP區
交通仲方便過沙市

3條線出九龍仲咁多意見
唔覺得唔好意思既

2014年281X全日、87D提速方案，已經係厹對81C重組底線，問題在於富安、石門大減班，81C唔係每日服務

咁81C假日停開大圍都反枱...

班自私+自我中心大埔撚屌一係硬食19年殘廢躉, 一係企短鳩400車頂, 一係捱水滾豬, 諗起都心涼

例如68x

夜 182-2 人一車到尾
沙廠接車私新翠一轉 80K
之後私觀鐵做一單 89B
到沙田圍私觀鐵食飯後再做多單 89B
然後再私港澳做 182 尾車收工

佢話77區停得耐姐
但耀安都有87D啦

屌182夜晚8點後接近冇自己車做嘅
81唔知05定07 85A-01 89B-04 299X-S01

得架182-S6 WM5028做尾車

各一半
89B-04
182-S06
182-05
85A-05
182-02
299X-S01
81-06
182-S04

D西隧線醒好多架架都識上去打尖
係D油尖線on99係下面塞

十幾蚊 vs 4.7
果斷等車皇

九巴出透明樓梯都估到實有女權出黎嘈, 係估唔到成年之後禮義廉先衝出黎
條樓梯有扶手隔住, 唔通禮義廉D女特異功能攝窗同扶手條邊落車
而且法例寫明唔准站立, 唔會長時間企果到又點會容易走光

係估唔到成年之後禮義廉先衝出黎

民建聯公佈新走光黑點 再點名九巴促改善玻璃梯

玻璃梯被指易走光 九巴反擊民建聯：採光不等於走光

冇睇內文衝出嚟SOR
但條梯真係唔易走光呢, 個石門落選區議員做乜嘢

一城西石門西真係煩

亦再點名「九巴」，指仍未改善新款巴士的「玻璃梯」。九巴去年已回應批評，指巴士設計是希望令更多自然光線進入車廂，令乘客更清楚上落樓梯時，減少意外發生，亦未有偷窺的可能。惟黃冰芬對回應有保留，不滿九巴聲稱改善已足夠，強調「明顯喺側邊會見到（裙底）」

上個post有巴打提過老城非專部267封咗車
有冇人知到底係咩原因

返耀安方向喺富安花園都算多人落嘅
不過出尖東麼地道方向 通常都係得幾個人上

返MOS，同87D同站，乘客見車就上，
反而九龍方向唔同站，唔睇ETA會去87D個站

可能慣左大陸右面先係行人路一時諗唔起

狗籠巴士個ETA 網頁版係咪虧左? 禁啲巴士站冇反應, 唔識DISPLAY 班次時間

塞到瀨屎嘅市區快速

一個老九時段可以開到8班車?

塞加士居道
繁忙時間行窩打老道右轉佛光街天橋好過

私同做各半, 真他條

你幾時會覺得1933有限公司會有出齊車呢個幻覺呢

寫係咁寫 一句（四字詞語）就可以拜拜啦

有冇人解答到究竟11X秀茂坪方向行上觀塘繞道係做乜撚嘢

觀塘塞車所以cut哂土瓜灣啲車

嚴選最地獄返工地點

#438 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

11x 應該行下路承啟道出九展跟住megabox啟福道天橋出觀塘
可以順便upgrade埋 11B媒氣鼓班客

我真係屌佢老母啦... 觀塘道市區線除左 1A 其實全部都疏到唔合理，仲話要cut
全世界得新界牛要搭巴士嘅依家...

行荔枝角道
順便可以upgrade 6F班客

講班次：
11B已經係最似樣嗰條，但夜晚都係不敢恭維
11C唔係冇客，但厹就係趕客，識人住鑽石山怕咗等車，觀塘上車嘅話情願搭3D喺真鐸行返去
11D比11C更不知所謂，雖然沿線係多代替品，但樂富/開源道都唔係冇客，只係日中20夜晚30搞到搵鬼等
14B唔開嘅潛台詞即係保鐵，揀都唔俾揀
14、15真係鬧佢都費事

佢講嗰堆線基本上都應該加車而唔係減

富豪花園286C關注組做乜撚
唔識大西北情況就咪衝出嚟柒啦

11D 繁時AP都打得爆
吹咩

老九偏偏先再換一架雙層做單層

好心就14B 216M優先全單先啦
雖然好多時派車都唔會派雙層掛牌車

根本買得太多單層
落單果年金融海嘯嘛

3D/16/17算密

同92R一樣 唔停站但係行原路
其實冇快過

你會唔會為左睇人底褲而炒車？

感覺上呢啲交通關注組
都係一班遊手好閒嘅巴膠
用「地區人士」身分發表自己建國大業

馬鞍山交通關注組成熟許多

佢係講緊8點後會做182嘅字軌
可以做多過一單架嘛

無中國人大馬路可以自由體操都噏得出
條友究竟有無落過元朗

沙田同北區

唔係呀
講緊埋尾時段 182 港澳九巴開個 8 班車既時間表
2210 2220 2230 2245 2300 2315 2330 2345
依次跟上至下開真係開 8 班

富豪花園286C關注組
華明74D關注組

富豪花園286C/43X/A41P關注組

濱景花園巴士車海關注組

收皮啦柒頭 今晚已經出齊8部

印象中有一排都係S6做尾車, 係咪最近先轉做S4?
同埋知唔知182 01, 03, 04, 06車夜晚去咗邊

而家係咪改咗開 2305 2325 2345?
好耐冇見過299X S1

新鮮滾熱辣 十點3左右尖東站送87D車尾 所以上81C 轉入彌敦道跟住架281A 結果三架依家一齊到第一城十字路口

講到182反九撚真係可以收收皮先
雖然呢個網未必100%準, 但都可以睇到平日九巴開密過柴小幾多
特別上下繁柴小開一班X就減一班182
九巴咁多年嚟都淨係朝早6半至7半減咗一班咁大把

鑽石山站特快 96R

濱景花園/新界鄉議局大樓塞車關注組

碼頭鹹魚精神健康關注組

咁以前呢
屌人柒之前唔該唔好用一日半日既齊黎屌
你係搵到多數都齊既證據既話
咪認柒囉 有咩咁大不了

仲有 182係廠側邊
要車黎做數既話理論上唔係太大問題啦呀嗎

我都係個句 一日半日既好係改唔到佢呢間仆街公司以前日撚日收到傻既事實

咁12800呢
你心愛既巴班佬幾時肯用12800黎做過海線呀

其實點解41A唔跟42A行，要南昌落橋咁濕鳩

點解通宵巴士上落車都要係前門嘅?

八仔有關

咁不如坐44

葵涌個邊燈快深水埗幾多？

可能佢意思係跟42A行南橋，去到葵芳上荃灣路經葵涌道去到美孚，一路直去上西九龍走廊

寧願喺葵涌工廠區停晒啲燈，然後一口氣行西廊衝去維景啦

同埋點解回程又要兜大角咀，唔跟268X行
搞到得單向咁

即係埋葵泰路 葵青交匯處？

係，Exact7ly

907b/c幾時可以變做全日

以前落車比錢
咪上落都用前門

原來只係減咗一班咁少?
以前7點後開5分鐘喎好似

跳飛機比蛇佬接完下段收工返廠

下次相同情況, 去到九龍塘會開個 eta睇吓另外2架去到邊

你睇老九想搶過海線搶到入對家時段就知佢就算減同區其他線都唔想減正線182

一至五好似係2300/15/30/45
星期六/日就2305/25/45 好似

最好紅隧ban撚曬啲私家狗

會唔會係畫線個個係地圖撚跟google map plan路線照計葵芳個一盞燈快過東京街西個兩三盞燈

不過有時早繁見葵芳上荃灣路九龍方向會慢車

窩打老道又贏

照google map ，現時路線行車里數最短，行車反較行荃灣路長。41A走線起碼做到分擔經荃灣路風險。41A回程唔算快

沙田交通關注組邏輯是：大涌橋路贏
所以281A、87D要經富豪

有冇人起過大涌橋路關注組背後係咩人嚟

起碼由201X初期開始都係 1900 1913 1926 1939 1952 2006 2020
疫情前仲癲到攝多班開2013

第一城巴膠關注組黎

痴鳩線
樓梯喺右手邊
要係隔離線有私家車仲要咁啱停燈位嗰陣撞正有人行上上層
大佬呀咪咁痴線啦
渣緊車得鬼閒睇人咩

我見呢架車食飯後單89B一般10點前已經返到沙田圍
但私出去下一單182開23:45
夠司傅食多餐飯

唔想重演63X要行美孚嘅錯誤
直接飛起一了八了

同埋普遍覺得81c好多車手 速度上都關事 加上大圍開始又超順燈

遇上車手衝中電個燈位
每次坐271都當坐緊過山車

唔該!
順便問埋, S2應該全日唔洗做182, 知唔知會做邊條線?

初頭話「286C停富豪」唔係首選，轉過頭又話對以上建議唔反對，再之後又話自己一直反對建議……
到底佢地立場係咩？
之前話行沙田路經紅梅谷路上青沙為替代路線之一，而家又話沙田路受獅子山隧道公路塞車影響，並非可行的替代路線，經大涌橋路才是最佳的替代路線。
說穿了，甚麼「路線研究」只是借口，實際上只為286C加站鋪路。
「馬鞍山交通關注組」立場非常堅定，堅決反對286C在大涌橋路沿線設站，火炭路塞車可改行沙田路，就是這樣！
我們反對送中條例、反國安法、反國歌法，但公共交通工具是居民所需，故不會鼓吹居民選擇性乘搭或不乘搭某種交通工具。更不會呼籲居民罷乘某種交通工具後，以各種理由又向居民推介該種交通工具。
#可能人地立場係堅定地言行不一
#巴士專家以為整對白手套就可以幫自己洗底

富豪花園286C關注組咪封殺緊人哋揀其他交通工具嘅權利

又多條線要求停富豪

日撚夜撚286C唔停富豪，
明要求加站，扮替代路線會快

不如趣趣地比81C飛走大圍

87B 新田圍-大圍-顯徑-深水埗-旺角-油麻地-尖沙咀-西九龍站，收$8.1

九龍段拉得太長
尖沙咀躝到深水埗先上跑道搭0066應該返左屋企沖埋涼

87B 循環線青沙一出維港灣， 原路番新田圍啦

尖沙咀應該搞唔到 近尖東嘅落曬地底
反而87B行佐敦道仲有得諗吓嘅

italk 話下星期一開 287D 喇
旺角先上高速真係祝君好運

跟272X上法，火炭路出埔公
隨時慢過87D

青沙落欽洲街，跟117出彌敦道再跟905，41A上跑道返大圍
不過白田澤安會屌

開87E回程先有用

我仲以為會學 271X 280X 佐敦之後就飛去青沙

但271x其實都唔係快好多
下繁搭過271x,到廣褔只係快271 5分鐘咁大把

287D車程快慢從來唔係狗西最concern 果樣野，位位升upgrade上$10.4先係狗西真正開線目的

根本由油尖旺多客既位入獅隧/青沙係差唔多時間

沙田巴膠關注組根本就係
大涌橋路沙田第一城車站交通關注組

走線唔知想點
想做尖咀客就跟271X行法
想做奧運客不如開條馬鞍山版287X (西九站或中郵開)好過，反正而家有唔少人搭287X 去車公廟站轉馬鐵，而家呢個方案都做唔到奧運客
想做旺角客不如行返獅隧飛窩打老道沿途各站，或者好似上面咁講開87E 回程

所以條271x開左咁耐都係做唔起

見到FB 有人要求271x全日得淡笑

都話返到入頌安87D同81C爭5分鐘架啦

講到名住第一城架

新界西41A/63x/268x做得起係因為西廊可以飛起長深荔嘛
271x/287D飛起左邊度？

九龍塘

287X都算做得起

沙田同馬鞍山嘅巴士線分拆嘅方向正確，但係實際執行又有咩困難？

‘分拆’，唔等於直接提速，係要雙方都得到啲嘢，而唔係提速之後令其中一方失去合理服務。正如元朗同天水圍分拆嘅時候，都係元朗一條線，天水圍一條線，從來無出現天水圍嫌兜然後直接飛走元朗嘅情況。

首先，係咪所有路線都改到呢？以85X同682為例，沙田來往紅磡同東區嘅路線僅此一條，所以85X無法與其他路線(例如85A)重組，令改動非常困難。相反來往觀塘嘅路線，九龍段都大同小異，咁喺沙田段就可以隨意動組，唔使擔心沙田或馬鞍山無咗車到東九龍某處。

第二個問題係服務範圍越拆越細。89D喺2017年全日不經黃泥頭，以83X全日代替。分拆後89D服務馬鞍山，而83X服務範圍僅限於黃泥頭/廣源。好彩非繁忙時間廣源尚且能支撐起83X，碎片化問題唔太嚴重。如果係43X或者89C，沙田同馬鞍山嘅服務範圍本身就唔大，分拆咗之後各自嘅班次會係點，相信大家都心裏有數。

第三，資源分配問題勢必再次引起紛爭。286C為咗全日而抽走咗86C一半班次，導致富豪花園嘅乘客不滿。
有啲人一直聲稱馬鞍山嘅巴士線由一開始就係為咗服務馬鞍山而設，所以無需理會沙田。但係佢哋無視咗呢啲’馬鞍山車’同時係沙田部分地區唯一嘅選擇。例如係濱景花園，富豪花園一帶，來往深水埗一直依賴馬鞍山嘅86C。據我哋觀察，86C約4成乘客係沙田客，81C佔比更高達7成左右。難道咁大量嘅乘客可以因為’呢啲係馬鞍山嘅巴士線’而無視？所以資源分配嘅問題好可能令日後雙方爭執越演越烈，分拆難上加難。

其次，坊間經常有人建議86A全日延長去石門，281B全日云云。紙上談兵固然理想，然而實際上擺喺碩門邨總站真係可行？石門係沙田馬鞍山兩者之間嘅分界，加上途經濱景花園嘅巴士線多由馬鞍山出發，分拆巴士線對石門區內巴士總站嘅需求會相應上升。而家嘅碩門邨總站常有違泊，亦只係路邊總站。我哋同沙田碧湖 陸梓峂議員傾過相關問題，暫時有一啲初步構思，例如係擴闊現有站位。石門作為全區重組嘅一塊重要拼圖，一旦無適合嘅巴士總站，重組計畫亦難以推行。

此外，重組後好大機會仍然有馬鞍山巴士線要經沙田。有別於第一個問題(無法重組)，呢啲路線係重組完都仲係經沙田，而且好可能引起馬鞍山居民不滿。其一，最明顯嘅例子係81C。由於馬鞍山77區對外交通需求唔高，日後281X可能因為需求不足同埋補償87D提速而繞經石門同第一城。特別係81C假日一直有特快服務(而且站頭路線紙有資料，車頭都有告示)，取消咗一年都無乜意見要求復辦，更令人懷疑該區是否有足夠客源獨力支撐281X。
另一個原因係道路系統限制。T4公路預計2028年通車，連接沙田路同青沙/城隧，喺通車前，馬鞍山來往城隧係行經第一城再轉上城隧公路較行經沙田圍路快。(特別係上繁沙瀝公路經常塞車)，結果40X即使唔停富安同源禾路，好可能要繼續行經第一城。

最後，係九巴車費收入問題。元朗天水圍分拆後兩者無論去觀塘定係尖沙咀，分拆後車費係一樣。然而馬鞍山經沙田出市區嘅巴士線大多喺濱景或第一城設有分段收費，但回程就係俾馬鞍山價。以81C為例，281B全程收費係$7.8(按沙田價)。81C約7成客來自沙田，而且繁忙時間班次都有8分鐘一班。如果有咁大量嘅乘客由收$8.9(馬鞍山價)變成$7.8(沙田價)，對九巴而言必須有經濟誘因先肯分拆。同樣嘅情況都出喺石門絕大部份巴士線。而且喺286C全日後遲遲未改動嘅86C都係同樣原理，睇怕九巴好難放棄用$8.9做為數唔少嘅沙田圍客。仲有馬鞍山去沙田大圍嘅$8.9區內客亦係九巴未必肯重組嘅原因。

請大家留言講下你嘅睇法，補充下仲有咩困難😉

同60x飛起左葵涌交匯處跟手收260x價有咩分別

拍埋原本87A飛左深水埗石硤尾
仲要做埋油麻地佐敦，旺角站位又要靚左

咪就係，287D更要大圍慢碌到火炭路出埔公，搭87D行獅隧公路、沙田路更順

唔好西九龍走廊真係搵笨柒

唔行

行西九龍走廊會快到無客，
目標沙中線後cut 車

全日掠水

前後兩條6X都係唔掂

59X歐三躉
屯碼撚唔知會唔會投訴用舊車呢

去程快到，回程唔掂

福田口岸下星期重開俾健康碼人士用，B1

（富蝶）富亨富善過海：
271X>934/936/960/961/968/978
車資合共＄20.8

配合將來富蝶入伙值得做既

做埔中直出廣福

奧運客不如拉286C落維港灣

係皇崗，皇巴會開返

坐287X再轉車好過
欽州街同長沙灣道啲燈閪到喊

再嘈就出行李架12米8

276B

59X行唔到12.8

仲想搞86C重組，齊齊30分鐘一班

屯碼內政唔關你事

龍運借部84囉
反正60M/69M都有車長要做E線

41M 84XX跳去59M，再跳59X

琴晚10點幾荔枝角企咗10幾個
隔離架44成車得10幾個

啱啱見到出11.3

收到過$10我以為直接返到馬鞍山咁巴閉
原來連第一城都要停

鄉士班青衣撚係咪痴撚左線，又係度發神經屌青衣線無新車用

荃灣撚表示：42A拎晒荔廠B8L

我原本以為行青沙後直入耀光先停站，點知原來要停第一城

咁我要黎做咩

呢排坐城隧番新城市
成日攞到司機扭兩轉 決定剷落大圍再轉番去

仲有E6X

W1 取消
有請小鳳姐出場

工作3要撐住

係咪姐係已經尾航左

厹：你班客無快到關我X事
最緊要有水魚由$9.4變$10.4就得

經美田圈上T4？

工作3應該頂得住，至少二繁條數唔差
如果有分段收費就好

青衣撚係要新車入青衣廠行青衣線

又係呢句

改行青沙，狗西角度係加到價 車程快慢wfc

係就好
真正幫到罷鐵

青衣廠獨立吧
49X、42A已經係大派新車

運櫈1 2 3中，2仔最似樣

運櫈3得下繁幾班入新界稱上好客，上繁出城客量都幾差

青沙加番轉乘優惠就好

我要包車

係咪主要因為2仔停佑寧堂？
1同3都係鳩鐵站直上公路，
完全做唔到佐敦核心地段

青衣撚覺得MNC 三 四年車已經係舊車

果幾位青衣新車撚仲衰過富亨字母膠

九龍區客源小 新界站又小客源細，點會好客

運櫈3最好客果幾班食正下繁放工客之外 亦都兜埋粉嶺 見廣褔落客後車上最小有50個客仔

W3 最失敗係無青沙轉乘 + 班次疏

屌，係咁auto correct

mmc先啱

有轉乘都唔覺客量會大增

青沙線本身覆蓋面已經唔大，條條線班次仲要15/20起跳 叫人轉車不如搭返自已區嘅線一程過唔好

不過俾人個觀感係好啲嘅
青沙條路順啲少車啲

87D太子個幾個彎 窩打老道車海 映月台塞住上 比人個感覺可能會差啲

直剷馬鞍山是原罪

睇下奥運大角咀客有幾多

以87D下繁密度，重疊果段路啲客仔通常見車就上 似271x依家個唔上唔落情況

上繁出城停一停西隧口先
粉嶺南出中環可能快過673塞大老山/978兜上水

除非老九夠疆大減87D
否則287D應該都係半桶水

每日塞馬場其實好趕客

以我所知，部份北區客過海依舊黨鐵轉紅隧巴 要人轉車 呢班客仔就唔坐巴士啦

叫多個選擇囉，
我試過272X轉280X再轉西隧線，
都比起同時間上公路嗰班307快4個字到中環

73X 情況都類似，仲要望落去唔似$2客

73X/48X/278X眾安街-城隧同路，
73X下繁開多幾班眾安街直上城隧班次，提升行車效率

268X下繁廿分班年代都係冇人會等

因為48x荃灣都上唔哂，焗住再upgrade多2蚊

大老山係咪冇三重轉乘？
三重轉乘係咪多數得巴膠先會用/在意

278X最空、易上

不如湊夠數搭的士上山

直剷MOS梗喺撘泥涌再upgrade

大河道73x 48x邊部到先 班魚就上邊部

所以下繁先嘈狗西點解唔拆73x 眾安街直上城隧特車，趕返堆短途魚落36 48x

唔係講笑，278x去上水方向係大河道加站
肯定做到梨木樹短途客

今日做咗個小小統計

17:20 新樂酒店上車 87D 81C 281A同時間到站
17：54 87D 第一 81c 車公廟
17：57 87D 濱景 81C麗豪
17：58 87D 沙院 81C 麗豪
17：59 87D 亞公 81c富豪
18：01 87D 富安 81C 沙田第一城
18：05 87D 耀安 81C濱景
18：07 87D 曾壁 81C沙田醫院
18：08 87D 福安 81C 亞公角
18：11 87D 海柏 81C 富安
18：13 87D 雅典 81C 錦泰
18：16 87D 錦龍 81C 海典灣
18：18 87D 錦英 81C 欣安
18：22 81C 頌安

682X咪又係用緊呢招
否則682A坐底都係要沙田醫院頭站

柴灣上682X返馬鞍山起碼比正線快45分鐘
太古上都快半個鐘

厹個勢嚟緊都應該會繼續加73X白石角特車
不如來回白石角特車就變做眾安街直上特車算數
反正白石角都唔多客得去邊

馬鞍山大帝

屌啦星，即係代表有車就上其實根本就唔差得遠，而馬鞍山人油尖旺返馬鞍山根本就係爛橙/爛蘋果/爛香蕉三揀一

73x白石角特班，返大埔方向應該可以飛埋轉車站
反正從來都唔會上到

287D 行櫻桃街隧道
停唔到帝柏海灣，又唔停奧運站君匯港
淨係停維港灣都幾難做到奧運大角咀客

屯碼撚

270A都出E6X

圖唔明...

唔想貼隻牛個原文岀嚟

即係咁：
幫係人情
你可以多謝個站長多謝班司機仗義幫忙
唔幫亦都係無可厚非
因為真係唔關站長同司機事

屌佢老母，上水廠依家每日額外抽73x 271堆12800落去行270A 278x 978

你間西廠快撚啲開第三層幫73x清客啦 仆街

秋本點睇揸緊豪邁45嘅師姐?
而家楓樹街去九龍

狗西唔再加車落去做，肯定爆煲得更勁

本身下繁城隧口已經慣性留後，邊度有位再做多一批新客？

不如你爭取佢開足車先啦

不如叫狗西開齊12800先

278x用12800都唔滿 用黎把撚？

睇唔到邊個

Quote錯

當年邊條戇鳩諗短豬用橫櫈

想知邊條on9覺得64K 可以行11.3多啲

64K咪行過11300

白石角特車 快手改名拆線好過

98C短豬
唔係話短車唔夠架咩
做乜撚野成日亂派

技術妥協

272x仲頹
下繁見10個都無
仲差過工作3

得奧運站客會上
但係嗰頭office未多到支撐到3班車入大埔

係喎，睇across 睇到火都嚟，日日278X 279X 307 978，271批車就永遠走哂上去

今日一於試下22+796C/796X

睇across 271 最近10日行得一次 E6X
不過以 271 客量根本唔值得派12.8, 可能純粹想塞住富亨傻鳩把口先象徵性掛幾部落271

反而978有需要12.8
放工見過幾次用E6X 都頂哂閘

岩岩開車

九龍塘去將軍澳？

正是

城巴22客量

1545 又一城+4
1549 聯合道+2
1555 碧華花園+2
1556 聖德肋撒醫院+1
1558 候王道+4
1600 富豪東方酒店+2-2

小巴載得晒

送796X車尾

272x用直梯大約半滿到7成到廣褔,下繁果幾班係差過運櫈3

大埔西九青沙線係得下繁272E客量靚仔小小

屌佢老母，278x 279x 270a邊忽爆到好似73x咁 日撚日城隧口都大規模留後？明知爆到仆街 你間西廠仲用12米頂12800？

狗西 不如你抽哂大埔啲12800落VIP區算鳩數啦

有咁差咩
上年都間中坐尾班返大埔，坐唔滿但未至於頹到咁

同20/22個站隔好遠

成日見到有人屌大埔無全日青沙線，現實係大埔經青沙往來西九 車程上無特別之處

成班人都青沙上腦，係咁好 271x 272x 272e 開左咁耐已經發大黎做

廿分黨鐵都去到荃灣西了

上星期五七點在沙田站見
無check ETA唔知前後車時間

入mikiki涼陣冷氣先

富豪東方落
岩岩上796C坐滿

我鍾意譽港灣呢個站轉多D，條路感覺上冇咁逼

為配合安達臣道石礦場房屋用地發展的入伙時間表，土木工程拓展署（土拓署）正進行一系列交通運輸設施的建造工程，包括一條位於發展區南端的行車隧道，以及北端的公共運輸總站，預計於二○二二年年初大致完成。土拓署亦正在將軍澳隧道收費廣場興建一個新的巴士轉乘站，預計於二○二○年年底前逐步完成。

此外，為應付由安達臣道發展新增人口所產生的交通需求，土拓署正進行所需的道路／路口改善工程，預計於二○二三年年底前分階段完成，包括：

（1）連德道與秀茂坪道的路口改善工程，包括興建一條長約390米，由連德道通往秀茂坪道的新行車天橋；以及加長位於連德道近藍田康華苑及興田邨的上落客處；

（2）清水灣道與安秀道的路口改善工程，包括於清水灣道近飛鵝山道處增設掉頭設施；及

（3）新清水灣道近順利邨道的一段往九龍方向行車道的道路擴闊工程，由單線行車道擴闊至雙線行車道。

唔好啊清
一陣大埔青沙撚又出嚟吠
九龍塘慢車點點點
咩全日轉乘 280X 乜乜乜

40分鐘前係佛教志蓮小學落車

一頭一尾

青沙真係咁萬能，下繁271 271x車程就唔會相差5分鐘咁大把

根本大埔要全日青沙線，換任何一條區內西九線改都係死

72,72X合併做272奧運碌到去長沙灣，收$10.1，非繁12分鐘班，厹有so

我其實堅信272E做唔大係因為老九太大咬

起動九龍東算得上咩特別交通消息

是日起動葵涌道、荃灣路

仲有中上環
18:20灣菲上車仲未到石蔭

係，屌，
18:15金鐘開，而家仲喺沙田

三幹北行長青
南行奧海城
港澳至怡和

272E $13.2 都咁多人？

所謂多人都未去到頂閘

其實一日冇鐵 山上唔會搞得掂
根本已經超多人 遲啲上面仲起樓

1905上108 2000先到富豪

FF起觀塘山上公路直落中九龍幹線

272e頭車間唔中可以接近頂閘 二車唔得

271x 客量一樣唔係好靚仔

10年後

上面再起埋入伙
第二個天水圍

厹606架尾車啱啱先過環翠

仲有愉城對出嘅荃景圍十字路口

大涌道、大河道天橋、大河道、德士古道，荃灣市中心起動

屌睇錯
原來架真尾車仲返緊藍灣

厹671尾車而家先到炮台山

屌
炸撚咗個彩虹交匯處佢啦
塞出彩虹通道都塞撚咗15分鐘

272X 57%
272E 47%

T74(67%)仲高過佢地

標又dead

馬場累全家，真係冇辦法，
得907系做得起，但去程都唔係特別爆，回程多人啲
有時諗九城係咪應該大刀闊斧，
將307大約一半撥過去907系

平時九龍灣果頭啦喎塞到同上年定前年中秋有得揮

平時2113返九龍尾車係喺九龍灣嗰頭
但頭先2037係講緊去鴨脷洲嘅厹尾車

繁時線泥講，應該逐班逐班數客量數合適
有時唔係條走線有事，只係時間唔靚食唔正批客
好似路上個例子咁，頭班客量絕對ok，二車收視都麻麻

彩虹交匯處攬炒晒彩虹通道、彩虹道、釜山道

全香港都起動晒

ASU嘅避震再加埋老龍嘅路況，以為自己坐緊貨車

係咪6346@38？今朝先坐完，但相對垃圾MMC，佢張凳真係好舒服

今日觀塘塞車既起因好似係兩單巴士 TA 先
首先係架 95M 轉出觀塘道自炒
之後有另一架九巴同城巴前少少既位置又響咗
結果就塞到阿媽都唔認得

大幅減價

唔係，我坐40，張櫈咁厚都幫手瀘左震，不過見到成車人都係櫈到四圍搖，如果坐薄V肯定仲甘

回程中部紅lift碌神，去到老龍個非巴膠fd問點解架車咁嘈，啪啪啪嘰嘰嘰

開1300-1900就返夜同收早方向正確
但深夜收夜時間唔開埋係咩玩法？

因為啲車入返牛池灣嗰邊 所以倒塞返出嚟
彩虹邨去牛池灣街市 用咗25分鐘

即係話已經冇咗上山線？

有冇人整到將軍澳version

屌你老味

未出世 dead 咩啫

未有 =/= 冇咗
技術上都有挑戰要決策下，而且啟德 APM 都未起

條APM都應該幾難搞觀塘已經咁嘅死樣仲要起架空天橋 點可能

佢去惗點塞多條鐵入觀塘之前
不如試下去惗個辦法，令九龍東起動少啲先

首先要拆返開彩虹交匯處啲車
比偉業街出黎既車直接落太子道東，龍翔道同大老山
觀塘果邊將海濱道擴闊比車經啟德橋承啟道走

9up完

師兄坐車頭定車尾?
最近一次搭，坐車尾跑老龍東行

平時搭MMC係大上大落噤抛
但嗰次全程淨係Feel到凳凳哋

到底係純粹我坐嗰部避震好少少
定車頭車尾個坐感有好大分別

利申 : 嗰次搭PC4423

紅磡站去嘉道理農場，你地會經錦上路定太和轉64K？假設用廢老卡

太和

其實我係講緊觀塘站個圈
不過師兄都有啲道理

想體驗下 邊條線

38好似有掛牌，但數量唔多
40偶爾有特見
42C久唔久會有，琴日都見到

睇吓嚟緊試唔試到 印象中坐過最凳係vs紅lift
行290 車手
你隔離講嘢都唔會聽到

講震點都唔及當年3AD

淫亂大巴

269C

38
震完老龍震青公

特見290，震完農場道、再到新清水灣道

38當年直頭係掛牌

究竟奧海城梯喺邊度企
企極都唔啱

38、62X、258D、259D、268C、269C，3AD大法好

其實耐唔耐佢都會去馬鞍山個group挑人機，點解唔block埋自己

佢真係好撚煩、好撚小學雞

佢唔係話自己係搭左廿年81c 87d 281a有3條線仲咁大聲講出黎，我以為佢真身係岩岩上中學

坐得多MMC先會知3AD既好

3AD清客一流
上層舒服，下層惡坐

起碼係厚櫈
次次搭MMC行老龍必然會震醒

「賞」去就去！ 九巴過海路線大抽獎 每周送出1,000張「九巴月票」

佢計埋佢仲係粒精個陣唔只廿年添

係佢咩

岩岩見到架82X的士客量

厹定新先

厹

取消84M
拉82X去樂富

682非繁比想像中好
坐滿窗口位有突

我坐PC4032呀，坐車尾三個排一上車已經好期待有幾拋，機會難逢

之前坐41得幾個客行葵涌道近美孚，每到一個橋面接駁位就彈一下，真係好誇張，好佩服個葡佬車身日日咁櫈都唔散

咁682兩頭都途經商住區

今日有99R

今日係瑞牛節
坐緊314去爬龍舟

ic

兩個差唔多啦

而家試坐286C

今日火炭落埔公好順，是日43X第一城-荃灣快過平時49X NTP-荃灣

陣間出客量報告

25/6/2020 (Thu)

AVBWU506 UU3641 (U59+L31+S47)

1400 利安總站+3
1401 錦英苑+11
1404 新港城+4
1405 馬鞍山市中心+10
1409 曾壁山中學+3
1411 耀安邨耀謙樓+12
1415 富安花園+8
1422 新界鄉議局大樓+4
1424 沙田第一城+8
1434 青沙轉車站+2-2
1439 碧海藍天-9
1444 光昌街-8
1446 興華街-1
1447 元州邨-4
1449 九江街-8
1452 基隆街-26
1456 富昌邨-6
1458 長沙灣深旺道-1

諗起當初呢度好多人睇死佢做唔起
沙田區內行車時間仲長過270B
難怪馬鞍山人咁抗拒86C
四小龍燈陣出奇地順
長沙灣非繁有客，但唔夠深水埗多
改去維港灣應該會再多啲人

86C今日都多客
放假出SSP好大需求

睇eta 1415開果班86C 1511先到北河街
結論：馬鞍山去深水埗286C快

富豪撚成日妖魔化286C
286C係唔快，但86C更慢
運吉、厹長遠目標286C全面取代86C，到時可以執一執286C班次、路線

最後1515先到

86c返沙田開緊半個鐘一班
食屎啦佢

請移玉步至長沙灣道乘搭286C

唔敢想像北行爭幾遠

石硤尾上車
當 86A 86C各要等20分鐘嘅時候, 87B轉乘就展現出佢嘅價值

順便做埋296C:

25/6/2020 (Thu)

LJ4929 ATE137 (U53+L27+S44)

1515 發祥街西+3 (此站前有17人)
1516 西九龍法院大樓+1
1518 麗蘿樓+4
1521 北河街+24
1526 石硤尾街+5-1
1529 白楊街+2
1532 鴉蘭街-1
1536 旺角道+20-1
1542 嘉道理道+2
1547 富豪東方酒店+4-2
1548 譽港灣+1-1
1549 景泰街-1
1550 坪石邨+1-3
1552 啟業邨+2-3
1553 九龍灣站-2
1554 牛頭角下邨+3
1556 觀塘道休憩處+1-1
1558 觀塘市中心+2-8
1600 觀塘泳池-6
1601 觀塘警署-2
1608 唐明苑-7
1610 尚德-53

唔頂腳
放腳位唔似亞記車身咁成個地台曲晒
冷氣夠凍
車身紮實兼隔音一流
闊L櫈

俱往矣

新疆拍攝？

雖然講舒適度唔及8頭龍，不過同依家頂腳車比較3AD真係好舒服

New China 硬似石頭
還是富豪olympian 好

861-880唔係用new支那
世界級好坐

202不如撥返啲車比2仔算啦好嘛

80座岩岩夠坐

下一步可以86C減到45分班過2部車比286C開15分班

開202目的係想cut 2仔車，如同開第一代6X之後取消無加返車俾6
兩間公司2仔都係眼中釘，收得平想陰乾

岩先同樣都係返長沙灣 見兩班2都坐滿 202就小巴都夠載

同期白板車都係(3)AV 最舒服

有唔小牛肺龍晚期都好惡坐，頂閘個位數上城隧又有 上層無乜冷氣又有 下層窄長型嘅走廊相對3AV個水塘其實不利清客

要就斬到一粒鐘一班算啦，45分鐘班叫人點預時間

有小巴客量咪算好，202成日吉車遊街

咁陰乾同客量可以無直接關係，鬼叫各公司眼中平線客嘅錢係臭嘅

以前坐46X中3AD真係慢到嘔

唔洗理佢

以前 46x 40x 278x 73x 堆牛肺龍掛牌，無幾多部唔係阻街之選

有次坐出名垃圾嘅水廠膠都 城隧斜都可以爬到牛肺龍頭

因為而家非繁14部車, 分10部比286C開15分班仲有4部比86C開到45分班

其他人都算, 由你嚟quote人正負評都幾好笑

其實如果小人會好正 當年坐過38尾車3AD hs牌好似

石英經到牛池灣 都係15分鐘左右

呢到正負評信得過

下層四個對頭位 好大個leg空間
好過b8L

之前先讚完你。你又痴左

震得好正

想睇返以前用3＋2 啲相

89D企車頭樓梯上大老山

AV上層地台設計垃圾到嘔泡

大白龍行290 當年真係坐過一次
震完新清去到寶達仲要慢慢躝上山 真係頂級享受

同一個人 🙏🏽

臭飛：3AD由葵盛中飛去平田只需38分鐘

49X頂閘象鼻山路上城隧斜
開10都冇

其實公道啲咁講 當年冇鎖速 意外都唔係話特別多
唔明政府諗乜鳩
話時話s52自從有咗叫春 咪更加唔夠時間跑

970旺角至蘇屋段改跟202
再順便970X 來回西隧口至旺角跟904算啦
順便取代原有X970全日

970 同x各自又可以加密班次
有埋bbi 7個字到對站不是夢

佐敦油麻地970系上落唔少喎

970 同x 要提速講左好多年
現有班次亦好逼切
長遠需要吸引港大學生過檔 唯有係咁

受惠於提速 再加密至以往聯合班次水平
預計每條線加多十架即可
沙中綫未全面通車前
將原有quota 放去970
好過到時直接報銷
多左既車 之後可以再諗
點樣轉俾701/914系開支綫

其實970系要提速係講到口臭
個人傾向係一條九龍區要維持現有走線，另一條就跟904咁入西隧

要平衡客量，應該係咁
970改旺角特快
970X港島區快九龍維持原有路線

*新記最需要係做好682 948 970系
哩類綫仲有得救

其他西綫真係醫翻都晒藥費

南區服務範圍唔同

問題在於堅持要九龍完全一樣範圍有咩意義
將970兩條送哂旺角尾站、油麻地佐敦靠條971等同送哂班客俾0066無分別

RPP建議970系延長去甘泉街
唔好似962B/962X咁分拆提速加車的話
延長只會係增加成本但客量甚至收入不變

本身970同70X行足條佐敦道 彌敦道已經好趕客

定係其實要做旺角入隧道果條應該係970X?
香港仔去佐敦油麻地靠971

九巴仲有邊啲路線有用龍運車身嘅巴士?

HS851 HS481
當年呢兩部嘢掛269C時好正

可能諗住又好似新渡輪咁等紅資入股算

過多兩個月就會被人話火炭路塞車，爭取加停富豪架喇

坐感贏牛肺龍已經夠做
晚期調廠嘅牛肺龍，99%都係極品 果時放落城隧線行慢到痴撚線

202 我有時夾啱25 55分由元州去MK係10分鐘內
sofar坐過幾次都係10隻手指數得曬

唔係傳左話賣俾紅色資本好耐咩

靠971即係送哂班客走，觀感太差

701你仲想開咩支線

置富去佐敦油麻地又冇咗直車

今日見36A/41M/43B都有出

等另一條南港島線起左之後呢2條線摺得

其實停完尚德延長去康城
好過開條載空嘅98

尚德點會肯

起到先算啦

拉去康城實加價
同埋都話98係做康城直出
要經尚德嘅話不如落番地底算

A95先窄

起到先算x2

正如城仔以往做起5x
趁仲獨市搏一舖賺多d
又銜接埋鐵路通車後乘客出行模式改變
有更簡單的調整

講開 5X條路線又怕冇客左兜右兜
最後依家又搞死自己
一開始應該5仔直改行四幹告士打道
跟930X去威菲
回程北海中心轉出內告上四幹
18P全日雙向改行中灣繞

即係呢
旺蘇特快用970支綫做埋
係最班次頻密 又做得住
對原有2仔乘客影響最細
970乘客候車同車程時間又大輻節省
同時可望增加巴士公司利潤既改動

見到202咁既樣 有時覺得
厹同d乘客都幾慘
又有咩謂呢？

唔用970做 都應該用112食202
反正港島東對西九過海特快需求一直存在
而巴士公司又遲遲未有任何全日服務提供

同 269C 合體，加雙向分段算啦
年中有幾多人喺觀塘搭錯 269c / 296c ?

沙廠係咪唔會有E6M
出左40幾架都冇份

唔知最近係咪坐B7R B8L B9TL多
突然愛上volvo呢個品牌
什至有衝動想將屋僅架車 換埋volvo

屋企

沙廠有咩線唔行得12米？
64k呢個大戶又未正式解決到

瑞典牌吉利車

而家296C係拎嚟掠深水埗-觀塘客嘅水
尚德係呃里數嘅啫，要出旺角點解唔搭796C

296C飛曬九龍城啲橋 應該會爬返架796C

好明顯將軍澳客多啦下話

WU3140 @ 46

259D
坐上層車尾成個人彈起咁滯

鴨車祖比倫挑機
㨔唔穿頭當你贏

有無671-01 時間？

恐怕都係龍贏
試過坐樓下，彈嗰下撼咗上冷氣嘈

一定係鴨車贏
龍唔行農場道呢類爛路其實冇乜嘢，鴨車連最靚嘅路都會拋下拋下，一遇到爛路真係⋯⋯有次坐完屎忽瘀咗

見到巴膠話架妖后係佢老婆

個尾都ok
但個頭好樣衰囉

以為叫妖后就係女

gay

睇你買咩系列啦
有d喺比利時造
有d keep住喺瑞典造嘅

呢部應該出年3月先退役

短龍仲正

原來798同98C到觀繞既時間爭得個5分鐘

287D唔係九龍中央郵政局上路，我不如去番87D

都係要嚟cap水啫

287D返MOS隨時慢過87D

坑口撚點睇

頭先終於見識到一部mmc準備收皮時嘅力水，極微弱嘅turbo聲，坐滿人上青公仲慢過部白富，結果擺街收場

笑輪左 收工時間搞啲咁既野

有客問咩事，個佬話：都冇力，點揸呀？

一路上一路跌速，就上到頂得返1x km/h之餘仲跌緊，最後扭埋一邊過客，如果頂閘唔知會唔會唔識郁呢

103派架大7 QE留後廿個

應該城巴同九巴交換廿部e400<>E6M

成條肺炎邨隔離唔好話冇人手
塞足半個鐘冇人理 十架巴士困係度
轉返出去有六隻曱匿埋係旭禾苑到唔知打電話定做乜鳩

邊條線咁撚慘呀

上葵尖咀線

天水圍過海點解唔搭967/969

月票？

KR2186

月票抽獎講到明聯營都係要搭返九巴班次

買咗月票金公司抵好多
來回都係尾站嘅話誘因更大

車都上唔到嗰陣就恭喜哂

967/969好多時都有位坐
968去到大欖先上企足成程

所以都係話 睇你咩位 同係咪窮撚
利申 窮撚

要平定要有位坐？

一句講晒

舒舒服服一程過vs較平嘅價錢vs時間穩定

大欖好多九巴職員派單張

唔比269D落元朗轉

阻人天水圍去沙田

繁忙時間夾唔到269P真係寧願落元朗轉

富豪花園286C關注組就算鳩數啦

以前有條線天水圍去港島
叫369

W1

捱咗都唔知有冇年半，終於上路

條廢線連西隧口都唔停，雞都無得執
又多替代
真係只有死路一條
當初邊條天才諗啲咁嘅線嚟浪費地球資源㗎

35A?

屯赤路線重組方案係唔係就出？

預繳式消費
睇你撘嘅pattern再計數嘅姐

但係平咗好多

咁快收到風啦？

舊頭？掛35A批車有冷氣亦幾好跑喎

長勝車輛？
過檔車感覺都幾肺癆

係呀，不過個部唔係掛牌黎

TE7968

頭批TW 牌238x 掛牌Facelift黎，佢冷氣都夠涼不過係副引擎冇唒力

35A批UR UU牌重正過VS牌，行車又定啲車身又少雜音又好力水，以前TN牌又係唔差

非也

有安全帶嘅金車以前係掛268C

有無人驗證過18PX 高樂花園落橋 VS 5X 西祥街落橋 差幾多分鐘

我試過架車冇晒力上新清，最後喺基順係啲客頂唔順叫我過車

其實係咩黎⋯⋯

張凳仲衰過revo s

點解當年啲線轉晒冷氣車個陣有得減價

bra

行238X唔洗力水

我懷疑佢夠唔夠力上70

行平路慳水慳力副偈唔係應該好啲咩

當年唔慢架
大老山東隧唔係咁塞

加價，不了

去程肯定796C快
觀塘落橋位

偈依啲係要有時谷下佢先得，當然去到290個D大上大落又爛路我覺得可以話係操勞過度

93K 95 98C夾埋用成39部車但條條都係閪

個批全安全帶車好野黎

近排成批重拆晒啲扶手扮紅巴

周末將隧會不會有塞車嘅情況?

會

有邊日唔塞架
龍尾靈實啊

TW 5158

點解周末都可以有咁多車?

可能以前掛118踩到殘哂

人力車5550-5552
然後8205代熊貓？

油渣偈長期低轉咪盞積哂炭屎
偏偏九西最鐘意低轉慳油

2020-06-27
75折入手九巴月票 每日少於$20 中長途線乘客喜訊

同樣，乘客只要善用轉乘服務，便可享受舒適的巴士座位、免費Wi-Fi及USB充電等設施。

U牌尾批金Facelift的確唔錯
係少數我見到唔會唔開胃既MMC
車廂雜音近乎無
613一批超靚
舊頭特見就不了

屌仲以為真係減價, 原來又係玩依啲數字遊戲

完全醒唔起佢會出70xx

不合理地狂低轉慳返黎嘅油夠唔夠cover返個維修成本都唔知，但至少苦左一班乘客同車長

唔明點解同一間廠裝都可以有咁大分別，去到紅lift又黎勁嘈又散，唔知最新嘅E6X E6M係點呢

上個星期坐過新E6X行42A
算靜 不過應該要等多排先見真章卦

91都會

49X個幾架無事

求其地搭錯新城點計

玩得返四蚊機未

某fb page ，成日拎尖沙咀-沙田區去比較，無視旺角、油麻地需求

水廠頭果幾部已經有啲雜音，係好過歐5紅12800咁解

批車另一問題係上斜死下死下，同歐5 12800完全兩回事

佢講車程姐

問題87D、281A、81C，3線九龍、沙田客群target 唔同，走線自然唔同，成日拎黎比無意思

乜狗公司有資格提“舒適”兩個字？

E500MMC 4D按摩

Ive唔係每間得
調景嶺嗰間就唔知

所有IVE 都入不到

叫厹換哂2.0同妖后堆condom櫈先

用月票係大欖隧道同屯轉上真係有位坐咩

出非荔廠ate應該有舒適座位嘅
如果逼到入去的話

浸中擺喺聯合道入口，唔使check證

其實V櫈都幾舒服
起碼唔覺得L櫈會好坐d, 以高載車嚟講兩款都一擔擔
反而富豪車明顯比西瓜波舒服就真

高載車legroom，想知試櫈買櫈的人有無165高，唔好話巴打，絲打都覺得頂住拉
低載的話至少唔洗屈住個人先

早兩日見到36A有架仲係長勝色 換左lwb做kmb就算

968拖卡有機會掛

大欖又熱又窄，不了

VR VS牌 新車落地行259D之後調去258D個批voith 12800一落地已經嘈到pk
行老龍個陣上層簡直環迴立體聲

都幾肯定如果接車果陣笠到仆街既話，踩到有轉數既話架車有七成機會正常返

唔知ADL班人有冇親自放蛇坐下自己啲product，2012年嘅產物可以衰過90年代嘅品質

290果堆紅車
尤其係VR 270同VR 147

九巴個落車關門提示好撚響

嶼巴e400下層車尾熱到好似係街咁開始想佢用返單層算 起碼冷氣夠勁坐得舒服

係,依兩架特別嘈,聾咁濟

真 尤其高載蛋同v6b 部車幾定都好 都搵唔到個位係全程唔駛頂腳
反而mmc 都仲可以唔駛完全坐直個人

V6B左邊車頭
右邊

點都唔夠無良柏堆MDR響
早排第一次搭38 企下層差啲俾佢嚇死

v6b又真係得左邊車頭係唔頂腳又唔駛曲腳 但又冇得伸前對腳

WM牌E6X一樣啪啪啪

坐左邊仲可以蹺腳

WJ牌E6X出沙市，後平路都好chock

果堆車真心好嘈 來回方向都中真嘅耳都聾
但係認真咁講 果堆車幾好力水

當年行屯門公路同青山公路都唔會差太多時間

62X 同 259D 觀塘站位唔同幾時先搞搞佢
去鯉魚門邨搭佢哋最好，唔使兜高超道

幾分鐘，不過我好多次都送5X車尾，見18P/X都照上

有一決雌雄睇未
115 vs 8P+天星 vs 紅渡輪

搭開其實高樂唔會慢好多
最好4X都係全日高樂上山添

682B

沙田區垃圾走線

682B係新巴仆街想掠愉田苑 同第一城總站 馬鞍山價先搞成咁

同心抗疫口罩
簡稱胸圍

開across 又見到大埔上水成堆E6X 去哂279X

682B根本應該同682C重組
將682C改返北角落橋去柴灣
682B朝早可以兜少個第一城
非繁就拉去沙市唔上水泉澳
如果兩條招標線係新巴投到 重組嘅空間大好多

其實682C憑咩收$20.2

參照當年89R價但唔去灣仔 所以平啲

非專邊有得咁比

ATENVIRO

隨著屯門—赤鱲角隧道即將落成，大西北及北區來往大嶼山及機場的巴士服務將有翻天覆地的變化。據小道消息顯示，某個大型轉車站將不會再有機場路線服務，而元朗及天水圍區將從此棄用 34 系路線編號。新安排之下，連最偏僻的錦田區亦將會有大嶼山及機場巴士服務，區區有 A/E 線從此不再是夢想。惟有關安排仍以運輸署及巴士公司最終決定為準，請大家拭目以待。

叫A36拉去錦上路個個即刻打晒飛機

A34 錦田一個鐘一班等到變化石

一齊起動埋屯公

全部A線主導，後勤區通勤
會唔會有E43

開AE43

等睇真巴膠話a38都要行屯赤

唔係話a38行屯赤里數會少過而家咩

A37 洪水橋（洪元路）<-> 機場 $27.7
－改為元朗（朗屏站）<-> 機場
－不經洪水橋，改經朗屏邨、濕地公園、屏欣苑及屯門市廣場
－減價至 $18.9

E34A 天水圍市中心 <-> 機場 $13.9
－路線編號改為 E37

E34P 天水圍市中心 <-> 東涌（逸東邨）$13.9
E34X 天水圍市中心 -> 東涌（逸東邨）$13.9
－改為 E36A 元朗（德業街）<-> 東涌（逸東邨），提供全日服務
－途經東頭工業區、元朗站、天耀及屯門市中心來往東涌北、滿東邨及逸東邨
A36 元朗（朗屏站） <-> 機場 $27.7
－改為錦上路站 <-> 機場
－不經朗屏邨，改經高埔村及屯門市廣場
－減價至 $18.9

E34B 元朗（山水樓）<-> 機場 $13.9
－改為 E36 元朗（八鄉路）<-> 機場
－來回均繞經水邊圍邨（朗庭園）及高埔村
A33 屯門（悅湖山莊）<-> 機場 $27.7
－改為屯門公路轉車站 <-> 機場
－不經龍門居、新屯門中心及美樂花園
－減價至 $15.0

A33P 屯門（鍾屋村）-> 機場 $27.7
－改為 A34 洪水橋（洪元路）<-> 機場，提供全日服務
－不經富泰邨、兆康苑、屯門站、屯門市中心及豐景園，改經 54 區、山景邨、龍門居及蝴蝶站
－減價至 $15.0

A33X 屯門（富泰邨）<-> 機場 $27.7
－不經兆康苑、良景邨及大興，改經景峰花園及新墟
－減價至 $15.0

E33 屯門市中心 <-> 機場 $13.9
－加經龍門居及蝴蝶站
－減價至 $12.0

E33P 屯門（兆康站）<-> 機場 $14.3
－不經龍門居
－減價至 $12.0

A43 粉嶺（聯和墟）<-> 機場 $30.9
－不經上水站，改經清河邨、祥龍圍邨及丙崗
－減價至 $27.7

A43P 粉嶺（聯和墟）<-> 機場 $30.9
－路線編號改為 A44
－不經祥華邨，改經皇府山、天平邨、翠麗花園及港珠澳大橋香港口岸
－減價至 $27.7

N30 元朗站 <-> 東涌站 $28.0
－改為元朗站 <-> 機場（暢達路）

N30P 屯門（虹橋）<-> 東涌站 $28.0
N30S 元朗站 <-> 東涌站 $28.0
－路線取消

NA33 屯門（富泰邨）<-> 港珠澳大橋香港口岸 $40.0
－改為屯門（富泰邨）<-> 機場（國泰城）
－不經兆山苑及屯門泳池，改經屯門站、大興及 54 區
－減價至 $28.0

NA34 天水圍市中心 <-> 港珠澳大橋香港口岸 $40.0
－改為 NA36 錦上路站 <-> 機場（國泰城）
－路線與 A36 接近相同
－減價至 $33.0

NA37 天水圍市中心 -> 港珠澳大橋香港口岸 $40.0
－改為雙向服務
－加經濕地公園及屯門市廣場
－減價至 $33.0

NA43 粉嶺（聯和墟）<-> 港珠澳大橋香港口岸 $45.0
－改為粉嶺（聯和墟）<-> 機場（國泰城）
－加經翠麗花園、天平邨、清河邨及祥龍圍邨

時間回到未有如回到未有大隧前，元天車必經屯門，留名出現屯市大帝

終於有post係屌鳩巴冇冷氣

好多年啦依家先屌

link?

嗰個真係得啖笑
撥扇出風囗嗰代仲少都冇咁多人投訴

E37唔知有無屯市返天水圍分段

以前係無乜風但好凍 而家係大大風但淨係涼涼地

屯赤一開，全線大減價

港珠澳班客都拉埋去屯門
始終東涌無屯門咁多街舖藥房買奶粉
屯市=深圳灣+港珠澳上下夾擊

睇見都覺得正

N30唔改編號？

N30一part有少少美中不足
係都去返GTC開車啦唔該

不過NA37天水圍應該獨立成線
N30又會變成先機場後東涌
18%特快附加費，到時應該都無奈接受嘅

N30 NA33 同價
好波

E36又係擺八鄉路
豆腐潤咁細個站擺咁多線

男友壇fb page

thx

遲可能會有形點轉乘大法好

即係第時大馬路西行就係做曬入機場/東涌
好似舊底68X咁

北區實嘈要E43，最少開條現時E33P咁款先收貨

聾混：係你地自己唔要線

聾怨開e43 咪區內兜撚到70k 咁

正路

A43唔經上水站咁邊條代

13.9仲唔夠平阿？E車除左31/32外單程里數都高過265B

A43P

襲混想迫所有去機場乘客用A線
E43跟E21A走線唔入機場，北區個邊跟279X，有得諗

rpp提過 不過比北區ban咗

70K溝E36A就會係E43
又唔入機場 又兜到嘔

E6M未黎之前 係咪剩返58架短躉同51架短豬？
E6M係咪一共入左101架？

以上巴典睇返黎的

其實E車唔入機場除左返放工仲有咩人會搭

佢老味係咪又諗住抽晒所有E線落樓下
叫佢食蕉啦

總有人要去東涌/大嶼山其他地方嘅
之餘繁忙時間反方向就睇你路線nature
去元朗、屯市呢類位會有人搭嘅

E33短咁多先由$13.9減到$12賺死

E31, E21A 全日多人喎

focus咗係屯赤
我意思係，唔入機場E當然要睇東涌個demand
屯市、元朗呢類位置就當然冇問題啦
荃灣、旺角道理都係一樣

E32A開始做起，東涌總站離機場只差一點點

有傳屯赤收費廣場出入口要塞迴旋處 ?

行大欖咁 Q 貴，載通鐸叔心態有得揀既梗係唔撚兜啦

嘩惡頂過博愛不是夢

龍尾屯門公路

附近咁多位都要整迴旋處

將軍澳隧道口一開係對住迴旋處，冇幾耐就改建做立體交叉

起動屯市皇珠路

A37唔爭在去埋德業街啦

E33P唔行龍門居/龍門路點上屯赤？
定其實E33P行舊路

諗起仲有條A38
青龍頭呢個位感覺上兩邊都差唔多

比咗E36A

皇珠路 跟住泳池 兆山？

屯赤預計今年年尾通車
而家吐公塞車問題冇咁快會改善到
A47X及E41有冇可能改行屯赤往返大埔？

最後計完數都係覺得A43系減價好過行大欖

呢樣搭唔到你
但屯赤一開如果屯公有咩冬瓜豆腐
城仔一send個平板信息俾車長改962系行屯赤返屯門
到時諗起北大65XX隔離有架63XX 64XX 一齊跑都興奮

唔知屯市返北區分段幾錢呢

以前未有欖隧嗰陣有368/369兜北區大老山出港島
唔知今日會唔會有早繁線兜屯赤出港島

唔係咁順攤肯全程減價咩
齊來分析下龍運車改線後做到幾多水區內分段客

E36 E37就真係爽啦
先做東涌去屯市特快
屯市再上客去圍城/元朗國

A線抵屌好撚多
屯市仲有特快車落元天

18.9嘅A確實值得考慮好多
屯門15蚊更加唔使講

唔塞屯公，改去塞迴旋處

係咪包埋屯赤隧道費 雖然唔知隧道費係平定貴

A43/44有話停屯市咩

免費喎

屯赤屯門入口，設計觀感回到上世紀

比多3蚊兜少起碼15分鐘
尾幾個站上車同搭的士冇乜分別

無錯
13.9 VS 27.7差距實在太大，好多人唔肯upgrade
12 VS 15同13.9 VS 18.9就正常好多

係喎, GOOGLE 完先知原來係免費
我見有收費廣場, 所以以為要收隧道費

收費廣場會變巴士廠

fake news
屯碼無車去機場會肯放過你？

定啦以今時今日政府作風
擺明乜鳩聲音都唔會理你

最開始都未填晒海，係螺旋形接將軍澳P1路去寶琳

留住喺度 for 緊急冇壞，連巴士轉車站一向位都唔多，係將藍路噉先直情不設收費廣場

係留畀屯門西繞道

傳乜鬼，啲設計n年前已經定咗，因為龍富路真係尷尬

噉屯門個道路網真係重落後過上世紀計劃，屯門東西南北繞道冇一面起到；不過設計勁唔過將隧，甚至青沙公路未諗住直駁嘅時期一樣想用迴旋處頂住。

睇完相先知個工程幾世界級
平台層收費廣場 單邊屯門方向為左保住座山要用管道落迴旋處
機場方向就出迴旋處後急轉彎
如果一早唔洗起收費廣場個工程可以間單幾多

正苦啲規劃一向都

座山唔係為留而留，起隧道口要佢個啱嘅斜坡切面。原本呢度係屯門南繞道接駁位，如果龍富路匯合咗龍門路先會好啲；個人覺得最好就南面海邊填海做收費廣場嘅，反正而家又削山又架空跨過龍門路同工業區

最大問題係湖翠路轉唔到過去屯赤個邊 拉其他線係碼頭兜圈其他地方又未必鍾意

碼頭區-機場半個鐘內應該搞掂一單
搵2架車做條專線算

屯赤會唔會勁過觀塘道迴旋處

兜碼頭點都快過屯公加北大啦
掃曬去蝴蝶站個閪位 搵鬼坐

如果淨係碼頭區就60算啦
啟豐園行去蝴蝶灣公園又唔係遠

再入啲點算
一堆私樓群個位就唔做依家求其居屋公屋拆邊算
我代dc9多謝LWB

擦

開循環線囉
S33 機場去屯門碼頭 經兆山苑、湖景邨
開60嘅話1架車應該無問題

其實A33跟原有走線逆走
悅湖之後湖山路轉左入龍門路咪幾好
齋青公點養得起一條機場線

根本就係上面班友過份憂慮
段文都冇寫唔經悅湖海翠湖景

可能經泳池 直去海翠 轉左兜悅湖
補埋E33P泳池個位

A33咪繼續serve屯碼
佢反轉行姐 應該跟K52

明顯係跟K52咁行
佢淨係話skip龍門居/新屯中/美樂

反正都加站
E33做埋屯泳+兆山苑咪仲順路

幾撚戇鳩既設計....

佢搏（1）屯赤冇乜車會轉入龍門路西行；（2）龍門路東行冇乜車轉落蝴蝶灣；（3）屯赤冇乜車轉落蝴蝶灣
如果成立，咁的確塞極有個譜

不過

睇見啲巴士線設計就知道，根本唔會成立

龍富路入屯赤要經迴旋處已經fail
就好似三幹入元朗一定要經博愛迴旋處一樣
注定塞死

咁大條路，唯一出口係迴旋處，望落好大哂

唔起都起左，最易搞應該係屯赤落蝴蝶灣補返條隧道穿過下面，萬一迴旋處/龍富路出事至少有路走先

博愛、大圍兩個極品真係有辦佢睇，都唔識個死字點寫

最好：龍富路駁條bypass落屯赤
其次：龍富路起條橋飛過迴旋處龍門路西段（雙向）
屯赤加隧道落蝴蝶灣反而最冇用，因為屯赤上龍富路有自己一條線唔使排入迴旋處，即係屯赤往屯門方向會係幾條路入面最唔塞果條

隧道出入唔用立體交差反智
條隧2+2線，連接道路都2+2線，預計車流量唔知點

非繁灣仔去沙市點搭好
88R個站太遠

佢預西繞道係主要車流來源嘛
話時話將藍都係死架咋，再之後起埋中九龍幹線，早繁上演觀塘道+觀塘繞道+將隧+將藍+T2（鯉魚門道）齊插東隧嘅奇景，一定非常壯觀

船轉280X

104+280X 啱唔啱使？
再唔係182+282其實唔慢

西繞道
等得黎香港都收皮

我諗要夾夾280X班次先
突然醒起冇咗W3
唔該晒～

104夾81同104夾280X，非繁時間應該唔會農差太遠

講真我寧願182+282
淨係加士居道+彌敦道都唔係咁開胃

怪新路唔起好過，改善極有限

呢個 bottleneck 只係個表面徵狀，起源出喺元朗入面個情況，唔太一樣（當然你可以話皇珠路-龍富路有啲似）

182入新界其實時間唔耐夜晚都好多人搭
係過港島唔知條紅隧塞到邊

有，尤其啲半個鐘一班嘅，例如72A

屯赤幾時開

區內線成日都會

出入屯赤啲車一定同工業區出黎既塞死

到時隨時塞過紅隧

紅巴凳唔理v凳定係L凳都惡坐

金巴V凳起碼有個頭枕挨下，紅巴V凳頭枕同挨住塊硬膠板無咩分別

行去搭170

灣仔消防局咪有站

280X轉西隧線

仲有立德里

914

垃圾線，等車、車程好趕客

到時將隧轉車站開咗班秀茂坪撚同藍田山撚加入埋隧道撚既行列

交通攬炒行列

有人話中間有留位比西屌道

88R係咪人人都搭得?
有時以為居民巴士只限某啲人搭

你以為個個巴膠都住第一城

11C幾時取消
見親都冇10個搭
反而東九堆長途線係東九就站站都有人落

早排搭過一程, 用垃圾豬, 張櫈難坐+冷氣唔夠+右邊位頂腳+冷氣極嘈+跑公跑唔郁
冇下次
琴日寧願89X轉681

11B 11C 11D 三兄弟定線定位都好過時
不過最先死可能係11

681/680下繁必定慢車

既然獅隧研究加建多一條管道，東隧有冇可能

諗起前幾日坐嗰架E6X
閂門，鬆手掣
啪啪啪 停燈位 ... 鬆手掣上公路

啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪

停站

就算有都應該8-10蚊（而家E33區內分段都講緊7.5）
蛇運唔會咁好死嘅

過時又點
都冇得改啦

8蚊都屌得過

幾架車塞住喺迴旋處就搞掂屯赤
成本極低

遲下應該聽到交通消息可能會咁報

屯門公路出九龍方向深井有交通意外，龍尾博愛迴旋處
屯門公路入屯門方向車多緩慢，龍尾掃管笏

攬炒屯門，指日可待

中間有位
至少兩次簡單睇過冇，而且會塞爆東廊；鯉魚門大橋一樣唔夠維港中部過海嘅效益。
加到，交匯處（包括即使修改到鰂魚涌交匯處）同連接道路未必頂得順。縮細咗中環填海三期同灣仔發展二期下唔使、亦冇得咁多。
個人就幻想英皇道寶馬山隧道嘅東隧版嘅。

話雖如此，其實就解決唔到個交匯處問題，即使有屯門西繞道同新屯門南繞道，迴旋處重係搏緊對屯門市核心內嘅地面車流唔大，而且唔知道新屯門南繞道重駁唔駁到屯門公路

冇咩嘢啫，反正原本過收費廣場（唔知電子收費要唔要減速），窩打老道S彎斜路咪重甘

九巴ETA 上星期五整到而家都未整完

果個又彎好小兒科啫
搭咗廿幾年80/87B都慣曬

屯赤-龍富路車流應該最大
龍富路起條高架橋唔洗經迴旋處入屯赤
就應該會好d

衰過康城百倍

咁大隧有冇

整咩？我用到喎

係啟德整條海底隧道直駁北角

可能想逼你用app

網頁、Citymapper等非官方app用唔到

應該所有非官方都用唔到㗎啦
Easybus都話永久停RTA

ETA

儲罷鐵客
加密API正仆街

九巴首推口罩自動售賣機 並推出第二波防疫措施

為應對新型冠狀病毒疫情，九龍巴士（一九三三）有限公司（下稱「九巴」）繼保障員工、員工家屬及照顧乘客需要，現進一步推出口罩自動售賣機，以實惠的價格、方便快捷的方式，供有需要的市民購買由載通國際自家製造的口罩，在抗疫路上和香港人同行。

口罩自動售賣機首階段設於四個地點，分別是大欖隧道轉車站（往元朗方向）、紅磡海底隧道收費廣場（往港島方向）、屯門公路轉車站（往屯門方向）及屯門公路轉車站（往九龍方向*）。口罩每包10個，售價為20元。九巴未來將於更多地方增設口罩自動售賣機，方便不同區域的市民。

九巴於全港四個地點設口罩自動售賣機，方便乘客隨時購買。
一包內有10個九巴自家生產口罩，售價每包$20。

*最快6月30日投入服務
除了生產及送贈口罩，因應可能出現的第二波疫情，九巴採取以下措施，加強車廂清潔：

增加在車廂內放置消毒潔手啫喱，供乘客和前線員工使用，數目由現時500部巴士，增至一倍至1000部巴士，預計七月內完成，新增消毒潔手啫喱的路線，由長途路線擴展至部分市區路線；
更換3000部巴士上車位置的消毒地毯，預計七月內完成；
完成超過200部雙層巴士車窗改裝工程，當有需要時可安排打開通風口，讓車外的空氣進入；
展開第二輪以「納米光觸媒」技術消毒巴士車廂工程；

$2個而家市價黎講又唔係特別貴喎

賣俾自己夥計90蚊50個
依家$20蚊10個仲要個別包裝

再唔係就 卒卒 卒卒 卒卒 卒卒

WU8474@60X

271X呢條垃圾線係點樣做到拖卡

TX7779@48X，上斜和宜合道冇力，carlo 重新撻車

下期題?

屯赤屯市VIP區

加個71

W1 cut線大法好

東隧嘅前身就駁返鰂魚涌嘅；而家佢要起條閪橋先可以直接去到跑道尾（偉業街又去到迴旋處先落得啟德T2路）
不過啲人成日諗灣仔繞道隧道口做切入點，對中九龍幹線同三隧分工係有衝突，而且而家條路已經處處侷限咗。